連登無乜人討論西九起故宮問題

西九起故宮擺明鳩嘅
雖然錢係馬會出
但點解公眾用地公共規劃唔洗咨詢？
咁我有錢俾舊錢政府乜柒都起得啦
咁樣其實有無得JR?

另外，今日聽某位西九委員會入面嘅鬼佬茶餘飯後半恥笑半忿概
話香港就黎變抄襲之都，仲要只係抄衰嘅野
竟然抄個北京故宮都唔撚抄啲有建設性啲嘅地標例如shakespeare globe之類
唉，垃撚圾

連登無人講
其實如果可以JR林鄭真係唔撚洗選特首
其他候選人仲唔乘機插多兩刀

JR? For what reason?

事實上，《西九文化區管理局條例》（下稱《西管局條例》）早就管理局須為發展計劃作公眾諮詢，寫下清晰條文。常把「依法」掛在口邊的林鄭，是次以長官意志凌駕法律條文，視《西管局條例》如無物，隨時已違反法律。

《西管局條例》第19條列明，西九文化管理局必須就發展、設施等事宜諮詢公眾。林鄭辯稱因博物館選址坐落西九文化區，而文化區土地是用作文化藝術設施之用，故不須重新諮詢，又以擔心會「出現尷尬」為由，合理化不作諮詢的講法，在法律層面似乎說不通。第19條說明，營運藝術文化用途也好，其他發展也好，西九管理局亦須作公眾諮詢，更遑論林鄭稱中央十年前大熊貓贈予香港也未有諮詢，亦是極為失當的比喻。

《西九文化區管理局條例》第19條：
在不損害第21(3)(a)條的原則下，管理局須就關於發展或營運藝術文化設施、相關設施及附屬設施的事宜，及任何其他管理局認為合適的事宜，在該局認為適當的時間，藉該局認為適當的方式，諮詢公眾。